林鄭：港鐵責無旁貸 新信號系統未測試穩妥不應投入服務

港鐵兩列空載列車昨日凌晨在中環站附近相撞。

特首林鄭月娥今早出席行政會議前見記者表示，港鐵責無旁貸，政府高度關注事件，明言新信號系統未測試穩妥前，不應該投入服務。

唔好淨係口頭屌
係時候做啲野啦淋病

駛你講咩
呢個時候講埋啲阿媽係女人嘅嘢

次次都咁講㗎啦，有邊次港鐵真係肯承擔責任？
連新站工程出問題都可以當冇事發生咁，
今次凌晨撞一撞，仲可以卸責畀軟件公司，
唔覺得最後港鐵會有咩令人信服嘅懲罰

Btw，明報咁都畀張相出街...... 其實唔使咁趕，都冇人想晨早流流見到林鄭月娥個樣

廢話

佢有投入服務咩 唔係測試緊? 定係想講投入測試

港鐵兩列空載列車昨日凌晨在中環站附近相撞。特首林鄭月娥今早出席行政會議前見記者表示，港鐵責無旁貸，政府高度關注事件，明言新信號系統未測試穩妥前，不應該投入服務。

林鄭月娥又說，要承認港鐵過去40年為港人提供可靠有效服務，重申政府會做好監管角色，協助港鐵保持良好表現。

馬屎坑：

你淋西學識用8仔買飛先出黎柒啦哎！！！

特首林鄭月娥今早出席行政會議前見記者表示，xx責無旁貸，政府高度關注事件，明言yy前，不應該zz。

凡係特區班狗官同建制派出黎講野 基本上唔撚洗睇，聽都費事阿媽係女人
泛民都差唔多

得閒睇下李怡，張達明仲多野學

柒婆終於上水講野

幾撚好，入哂港鐵數就好似唔關自己事咁，明明政府先係最大股東

叫親高度XX都係好可信
btw，高度係height，非常就非常啦，垃圾蝗語

政府卸畀港鐵
港鐵卸畀軟件公司

如果軟件公司係香港嘅話，
最後應該係炒咗個IT狗、賠幾萬蚊就了結咗件事

咁佢真係未投入服務啵

冇句有建設性

It狗食哂

陳煩唔使問責？
我覺得淋淋應該炒左佢

馬撚 : 唔畀我走丫拿

運房局機電署冇責任？

其實測試既目的唔係就係想睇下有無咩預計唔到既嘢 有無安全問題咩 有既話可以係載客前搞掂d問題 咁都可以係咁屌

壟斷係問題
主席監管唔住個機構
理應將企業折骨
MTR 而家獨大變成一隻大怪獸咁

屌你老母
唔識攞電腦sim完先攞真車？
依家好明顯設計有缺陷

我話OK就OK

又唔開file, 講經咩

即係政府問題喎,賊喊捉賊

你覺得人地無sim過？ 擺明sim既時候運作正常發現唔到問題啦，咁多工程人員 點會唔知道要sim ，你估得你識咩鍵盤戰士

馬屎坑既輕率態度,
正好反應出佢監管不力, 行政失誤
企業獨大
變成一隻大怪獸
拎返KCR 出黎, 形成競爭

本身就係測試緊時出事

冰封三尺啦成件事... 地鐵成日加價、高層態度閪

其實係有心咁既，唔通當日回西後冇耐急食狗鐵急上市真係為Textbook乜鳩CostEfficency咩！！！

支共至叻係乜？？公私莫分，只要共嬴！！！

依家好明顯係無sim過個test case就落實車試，出左事喇先返轉頭sim原來個test case係會出事，港鐡做test case條友責無旁貸

我夠覺得唔會偷工減料啦
依家覺得就代表係咩

問題係Thales事後可以模擬出事情況
港鐵點解事前做唔到?

未打完
冰封三尺啦成件事...
地鐵成日加價、高層態度閪、超支、沙中線醜聞，積積埋埋唔少怨氣，一有咩事一定爆

作為正苦之首喺到尻UP當秘笈 你冇責任嫁屌你老母

其實係有心咁既，唔通當日回西後冇耐急食狗鐵急上市真係為Textbook乜鳩CostEfficency咩！！！

支共至叻係乜？？公私莫分，只要共贏！！！

好似從新sim過都係撞當然技術細節唔清楚，但而家得到既資訊真係港鐵方面好大問題

英國車，法國系統軟件，Alstom~Thales證實左係佢地軟件有問而唔關通訊硬件事。

連登仔話無問題就無問題啦

港鐵冇責任check佢design
政府冇責任確保安全先試

應該話冇一句唔係廢話

咁你就中左佢計喇
政府（機電署）一樣責無旁貸
依家想將所有責任推俾港鐵

首先，我地要知道港鐵有無跟足個程序去檢查驗收先，Alstom~Thales理論上應該會俾個check list俾港鐵去測試，如果港鐵有跟足Alstom~Thales個測試程序(check list)，我覺得唔關港鐵事喎。因為可能個軟件有Bugs，港鐵係今次事故先發現到。

純粹個人意見

林鄭自己都責無旁貸

自己親身試答啦

有幾卡車炒爛咗，又要加價加叫市民填數了

今朝講咗軟件有bug，供應商在實驗室模擬mtr個情況都出事炒車

已經唔係bug，係design fault
點試點收貨用咩standard收係MTR話俾Alstom-Thales知，唔好調番轉個責任

仲有人地淨係負責signalling
你都要check過人地系統ok先攞車試掛？

其實點解會話狗鐵無試就用新系統 依家佢就係試緊個系統先發現佢出事囉 真係無試就唔會係凌晨3點出事而係晏晝3點出事啦

乜要攞真車試？
撞過先知唔安全？

沙中線就俾佢用住先

講真 模擬情況都係會炒
根本港鐵就未做夠模擬 就急推出黎

問題係港鐵有冇所需嘅軟件同設備自己做模擬？

港鐵只係話俾Alstom~Thales知，佢地要求Alstom~Thales設計出一個點樣嘅訊號系統，因為整個軟件都係由Alstom~Thales寫出嚟，唔關港鐵事，當Alstom~Thales寫完套軟件，佢地自己都應該會反覆測試，之後先會交俾港鐵，而港鐵應該都會跟足Alstom~Thales俾嘅check list去測試有無問題，所以如果港鐵係有跟足測試指引去做，咁唔應該關港鐵事喎

應該係Alstom~Thales無做好測試就張套軟件交俾港鐵，理論上Alstom~Thales有責任去做完測試先交俾港鐵

啫係咩都可以用simulator就試到？ 係嘅話啲廠就唔駛做咁多實驗啦

呢個唔係問題
如果有責任要模擬左先出真車，就冇得話我冇軟件就卸責

個程序應該係先過所有simulation test 再真車試

理論上Alstom~Thales自己要反覆去做不同情況嘅測試，Alstom~Thales覺得完全無問題先會張個系統交俾港鐵，而港鐵易需要跟足Alstom~Thales俾嘅指引去做測試。所以可能唔關港鐵事，可能個系統有Bugs

K咩CR丫
咪又係班友塘水滾塘魚
繼我話索性搵JR東/Tokyo Metro

得把口

減價啦 屌你老母

人地邊有投入服務

賴撚曬關注 得把閪口 柒婆

人地俾件野你，你都有責任望下咩料先用掛
唔通買件爛衫番黎都照着？

係唔係都要照搭架啦 唔洗番工咩

所以我嘅問題係，港鐵有無跟足Alstom~Thales俾嘅指引(Check List)去做測試先，如果有跟足晒所以程序去做測試，而都發現唔到問題，咁啫係套軟件有Bugs啦，咁關港鐵咩事？

屌鳩你又講廢話

仲話要重新招標
佢以為而家iPhone 換Android咩！

奇就奇在Alstom~Thales事後自己SIM過都出現相同情況
咁究竟mtr 自己用真車試之前有冇自己SIM 過?

講左野拿？

唔緊要，你咪試飽佢囉
睇你有幾多架車可以撞

竟然唔係叫市民多包容體諒港鐵

ok

然後繼續加價
管理層繼續出花紅

完